(中國高雄發大財) 韓國瑜盼陸委會別給緊箍咒

陸委會主委陳明通昨天拜會中國高雄市長韓國瑜，陳明通表示，是來尋求戰略支持，希望地方成為戰略協同者，一起協同作戰；韓國瑜回應，高雄就是要拚經濟賺大錢，希望陸委會成為高雄的協助者，他會聆聽中央指示，但千萬不要給高雄緊箍咒。

陳明通昨率法政、文教等處長與韓國瑜會面，韓國瑜帶領準副市長葉匡時和觀光、經發、農業、新聞等局長出席。陳韓會原本僅開放兩人簡短致詞，後改為全程開放採訪；韓國瑜表示，這是他要求的，闢室密談不好，沒什麼不可告人的，應該公開透明。

陳明通一開場就說，此行是要與韓談戰略問題，韓是箇中好手，韓的「經濟一百分，政治零分」就是一個戰略問題；台灣主權是零和遊戲，一方之得、就是一方之失，但兩岸經貿議題非零和遊戲，可創造雙贏；主權、經貿兩賽局並非平行線，就北京而言，經貿要服膺主權。

陳明通說，長久來北京對台灣最高戰略目標，就是要統一台灣，但台灣人堅持自由民主的生活，不接受一國兩制。藍綠之間再大的距離，都應小於藍紅或綠紅，「所以今天特別來跟你提出戰略問題，希望尋求你的戰略支持」。

韓國瑜表示，台灣有兩個選擇，一是像陳這樣，非常憂慮擔心恐懼，好像對方隨時要吃掉我們；事實上台灣還有第二選擇，就是把自己梳妝好，打扮得漂漂亮亮，好吃好玩、公民素養夠、文化底蘊深，各國來台都愛得不得了，離開也懷念不已，「我們可選擇一條光明、比較燦爛有信心的道路」，何嘗不是戰略思維？

韓國瑜說，重點是中央政府要做哪種選擇，看來顯然開始走向第一條路，繼續搞威脅論這套，「今年是2019年了，威脅論是不是要考量一下？」他問陳明通，威脅論和壯大自己兩論點怎麼看？

陳明通未正面回應，僅表示雙重賽局裡如何做很好調配，韓是高手，他就不多說，相信韓有能力在主權、經貿賽局取得平衡。

Sorry can admin remove this garbage post😂😂

賣台

把妹的腿張開，嫖客走進來，高雄就發大財